羊國（紐西蘭） 是 主張 本土優先 的 第一個國家

講過好多次，紐西蘭副總理 Winston Peters 開咗全世界對中國貿易、炒樓反擊戰嘅第一槍。一上台就 devalue 紐紙，禁外人買樓，勁起居屋，跟住迫到中國全面開放奶類入口。侵侵嘅 American First 口號亦係來自佢個黨 New Zealand First，早咗足足20年。羊國呢，經常領先全世界，例如一個世紀前成為最早普選嘅國家。

楊文理:
20年？
近年嘅應該係obama彈弓口叫人buy american，trump只係延續

黃鵹:
Winston Peters 1993年退出National Party組黨，叫做 New Zealand First。

羊國影響力超強。唔止美國總統要炒考聯合政府細黨嘅New Zealand First，連台灣總統都追睇羊國編劇嘅邱吉爾流行作品Darkest Hour。

中國意圖謀殺羊國麥卡錫教授。

明明羊國先係新麥卡錫嘅發源地。然後某北美國家「情報學術界」小朋友就老屈佢哋對中國滲透無動於衷。依家明明外相、防相、內政相都係「排外」NZ First，警政相係工黨政治世家，屌你仲想點呀。寫一大堆無聊官僚規則呀？人哋小國內閣親力親為架。

Darkest Hour 編劇 Anthony McCarten 係羊國人。我嘅「羊國係西方前瞻」論又添一鐵證。

2018年6月27日

然後輪到大豆。

2017年11月24日

袋鼠國：中國攞香港FTA要挾我哋唔好同台灣簽FTA啊，點算好？
羊阿公：嗱你揸吓佢哋個袋。（揸揸）睇吓，即刻單方面取消奶粉關稅啊。你有啲佢冇又好想要嘅嘢，仲駛乜FTA。
袋鼠國：醒喎Peter仔，話時話你哋人口仲少過香港！

中國資金去羊國炒樓，結果係點呢？老人政治將呢班白癡洗劫一空，羊國退休長者成最大贏家。

羊國真係領先西方喎 //
"Peters told reporters on Monday that foreign ownership restrictions would constitute a large part of the talks."

之前見到練講香港似早期殖民地紐西蘭，我嚇咗一跳，因為我有同樣見解。原來佢都住過羊國，睇來呢點係真理，對兩國歷史有了解嘅人都一定係咁諗。

點解中國意圖謀殺麥卡錫教授

好欣賞紐西蘭對支那強硬態度
反而侵侵仲要顧左顧右

本土優先係好事，不過都要睇下自己夠唔夠斤兩。

紐西蘭搞真係食得屎，本土人hea到出汁。

利申: NZer

Winston Peter 係一條撚樣，有着數屎忽都可以賣，其實佢唔係真本土。

羊國話FORWARD影片都要拉點計

只係講有利自己的事

唔係咩叫麥卡錫？